打擊中共監視骨幹！美國擬金援「反華為行動」

克拉奇週三在與《日經》等日媒的圓桌討論上指出，對資源有限的發展中國家來說，華為具有吸引力，因為其產品及服務一般會比愛立信及Nokia便宜，但追求華為較廉價的產品，恐因此換來其他的隱性成本。

克拉奇表示：「華為是中共監視國家的骨幹，這也是為什麼那些在5G系統使用華為、中興通訊的國家，任何時候都容易受到盜竊及監控的影響。」

報導指出，儘管華為及相關中企不斷否認這些指控，「反華為運動」仍在本月開始發酵，如英國已宣佈禁止華為參與5G，法國據報也已實質上禁用華為。

克拉奇指出，美國能做許多事情幫助發展中國家替換華為設備，像是來自政府機構「美國國際開發金融公司（DFC）」、「美國進出口銀行（EXIM）」及「美國國際開發署（USAID）」的潛在援助。

克拉奇也點名中國的短影音平台TikTok，警告這類應用程式極具風險，恐成為監視孩童的工具，因此他也支持川普政府禁止TikTok。

如果拜登上台，第一樣做既野，會唔會就係放生TikTok